Los tengu son criaturas caprichosas, a la par que injustamente juzgadas. Cuando en las aldeas desaparecían misteriosamente niños se les atribuía a ellos el papel de secuestradores, y pasaron décadas hasta que los humanos comprendieron que, por el contrario, ayudaban a encontrarlos. Detestan a las personas altivas y fanfarronas, de modo que su presa favorita eran los monjes parlanchines. Esos monjes que disfrutaban de la admiración de las aldeas siendo pésimos guías espirituales y humanos.

Un tengu nunca buscaba el daño, pero disfrutaba haciendo rabiar a esta clase de personas, si bien cuando se cruzaban con un monje o un humano de puro corazón y honestos objetivos se hacían sus amigos y les juraban su ayuda; Eran excelentes maestros de artes marciales. Seres extraños, sin duda, que cuando caían heridos se escondían en la hermosa forma de un cuervo para esconderse y protegerse antes de correr más peligro. Algunos monjes miran recelosos a los cuervos comunes preguntándose su naturaleza, pero no era el caso de la pequeña Yuki. Yuki, de cinco años de edad, se creía muda porque jamás decía una palabra o emitía sonido alguno. Su inocencia y dulzura la habían convertido en maiko, pero ahora huía de la casa donde aprendía, al escuchar los gritos de una geisha en la habitación contigua esa misma madrugada. Quiso el destino que se cruzasen en el camino Yuki y un malherido cuervo. La niña, conmovida por el pájaro, se acercó lentamente mientras la criatura se movía asustada y desató frente a ambos el lazo de un pañuelo donde guardaba algo de comida. Alimentó al cuervo, y lo cogió suavemente en brazos, antes de continuar su camino.

Aquel tengu sintió el calor de la pequeña humana, a la par que su pureza. Nunca jamás había deseado con tanta fuerza instruir y educar en las artes que dominaba a un humano hasta aquel día. El tengu, sobre el hombro de la pequeña, la guió hasta un templo donde ningún monje se atrevió a interponerse en el camino de la pareja, y donde Yuki creció para convertirse en la maestra más diestra conocida en aquellas aldeas. Sin embargo su arte fue peculiar, pues el tengu no era cualquiera. Así pues no sólo aprendió artes marciales, si no artes ocultas. Un selecto grupo de aprendices continuaron su legado, aunque el tengu se escondió tras la muerte de su amiga, y sólo las leyendas decían que podía encontrarse temprano por la mañana tras las noches mas oscuras, una pluma negra sobre la lápida de Yuki.
